% !TeX spellcheck = de_CH
\chapter{Reflektion}
Alles in allem war das Projekt eine spannende Erfahrung, welche Stärken und Schwächen in meiner Arbeit aufzeigte. Schätzungsweise wurden mehr als die 120 Stunden investiert durch die Komplexität der verschiedenen Workflows. Vor allem das Liga-Management und der Matchworkflow wurde ein komplexerer Algorithmus als erwartet. 

\section{Analyse und Dokumentation}
Nach einer Basis-Markt Analyse war noch eine Umfrage in einem nahen Racket-Sportzentrum geplant. Das Managment dieser Anlage wollte dafür keine Unterstützung bieten, weshalb die Umfrage abgebrochen wurde. Trotzdem denke ich, wurde die Marktanalyse sehr gut erfasst und die verschiedenen Benutzergruppen gut erfasst. 

Die anschliessenden Benutzerfälle sowie Anforderungen wurden anfangs sehr rudimentär und nicht standardisiert niedergeschrieben. Ich habe mich mehr auf die Implementation gestützt. Der Betreuer --- Herr Reiser --- hat mich freundlicherweise darauf hingewiesen, dass die Anforderungsanalyse in der Bewertung durchaus wichtig ist, weshalb ich diese nun auch nach Unterlagen durchgeführt habe. 

Der Aufwand zum Dokumentieren war schlussendlich grösser als erwartet, weshalb ich am Schluss des Projektes zeitlich etwas knapp war. 
\section{Konzeption}
Die Konzeption der Applikation war von Anfang an nicht der Hauptfokus des Projektes. Trotzdem wollte ich eine nachvollziehbare Argumentation für die verwendeten Patterns geben. Ich denke es genügt, zwei Stacks miteinander zu vergleichen, da die Implementation schlussendlich im Fokus stand.

\section{Implementation}
Die Implementation hat sehr viel Zeit gekostet. Einen beträchtlichen Teil des Aufwandes musste ich betreiben, um überhaupt den Stack, JavaScript und die Eigenheiten kennenzulernen. Anschliessend waren die komplexen Algorithmen und verwendeten Libraries eine Herausforderung für sich. Aus Zeitgründen wurde auch die Idee, eine native Android-App zu erstellen, fallengelassen. In der Aufgabenstellung war das auch nicht verlangt, somit hatte es keinen Einfluss auf das Design Review. 

\section{Zeitmanagement}
Ich hatte am Anfang etwas wenig für das Projekt gearbeitet, weshalb ich bei der Implementation etwas in Zeitverzug kam. 